港鐵觀塘線故障10小時 政府指最長延誤83分鐘罰200萬 遠低於估計2000萬

唔好笑澳門住，港鐵日日話自己世界級，原因就係壞車影響永遠篤細數

運輸及房屋局回覆立法會議員就本月5日港鐵觀塘線事故的查詢，指「今次事故期間最長的列車服務延誤時間為83分鐘」，按可加可減機制，港鐵會被罰200萬元，用作下年度的票價優惠計劃。這和當時媒體報道，該次故障令觀塘線服務延誤約10個半小時，並估計港鐵須繳交2000萬至2250萬元罰款。

港鐵觀塘線當日早上11時起發生信號故障，工程人員搶修逾10小時，列車服務至昨晚9時35分才全面恢復正常。

運房局在回覆議員的文件中引述港鐵稱，8月5日上午11時起，觀塘線信號系統故障，列車經過牛頭角及藍田之間需要慢駛，港鐵列車雖維持服務，但班次較疏，黃埔至彩虹每5分鐘一班，彩虹至調景嶺每15分鐘一班。經搶修後，至下午2時30分，觀塘線班次加密至每4至5分鐘一班，比正常約長1分鐘。至晚上9時30分，觀塘線陸續回復正常。

運房局指出，事故期間列車仍維持服務，根據「服務表現安排」，列車服務延誤時間以起點至終點的全程行車時間，與正常行車時間相比計算，故是次事故服務延誤時間為83分鐘，港鐵須撥出200萬元回饋乘客。

屌你老母一程車延誤83分鐘又係200萬，一個月幾萬程車全部延誤83分鐘，又係200萬？
個腦裝咩架

嘩屌
錢就識加
罰款就咁交

加價會唔會剩加一班, 其他唔加

DLLM

DLLM 有幾粒鐘都係1X分鐘先一班車 仲好意思同人講仍維持服務

幾時有網民自發要求加價？

有改善

真係龍門任你擺

罰款仲要係以「優惠」形式畀，到時又可以聲大大喇 幾撚好野

咪又係乘客幫地鐵比 有咩所謂

嘩屌你老母

下次唔好啦

咁樣都叫有維持服務

官字兩個口

1小時1班係咪都係正常？

唔好意思

個機制就係咁戇鳩，只要佢無停就唔駛keep住罰
你上唔上到車，遲幾多唔關佢事

比優惠就紅日比
縮骨到呢

一日一班，正常行車時間，都叫無延誤

點解整係計延誤最長果班
其他延誤就唔撚係延誤？
當公眾弱智呀on撚9

200萬 半日營業額都唔有冇

一個鐘都無啦

由十個鐘，變成唔夠個半鐘，我相信一定係馬主席努力 lobbying 嘅成果。